情分

我有时候体会到，如果事物和人的特性一直都保持，那么所吸引到的人和事物也不会有变化，所以会有轮回，循环往复。关键是，你会不会踏入同一条河流。而早年未竟的缘分，都要有一个了断。我想这一生里面，在如今这样便捷的社会里，应该都可以该尽的尽、该完结的完结。这些不会有一丝一毫的意外，我已经深刻了解。亦不抱任何庆幸的希冀。今晚SJ年后第二次来杭。他说要买对耳环送我。说当初我喜欢什么，却因为是学生，也没什么送过我。我当下无言。只回复一个“哎”。我想表达的是“哎”与“唉”之间的一个词，却是没有。我们之间的情分。不轻。就好。一个人的性格决定了TA的偏向和取舍，进而决定了TA所走的道路及一生。内心的安宁若得不到抚慰，物质便会占据上风。可是你一定明白，内心安宁并非他人给予，你要自获甘露。你若非要周遭逼迫，那么你的人生必定陷入绝境。而 死地于后生 适合于你么？感情是一时冲动。漫长岁月无可考量。你未成熟。我亦是。